【英超危機】歐聯3隊入死亡之組 僅曼城獲上籤

歐聯分組抽籤結束，相比於上季英超5隊均從小組賽出線的強勢，今季英超球隊的前景卻不被特別看好，甚至4支參加歐聯的球隊，有3支都落入「死亡之組」中。
4支英超球隊中，出線形勢最嚴峻的是熱刺。在夏季轉會窗中，熱刺沒有任何花錢收購的動作，讓人不禁擔心他們能否在競爭激烈的英超和歐聯中繼續表現出色。如今分組抽籤結束，熱刺同巴塞、燕豪芬、國際米蘭一同被分到B組。巴塞自然是該組的頭號熱門，這支西甲豪門原本就是歐洲實力最強的球隊，今夏轉會窗引入了維達爾、馬高姆、美路、文朗格勒等大將，實力再進一步；重返歐聯的國際米蘭也大展拳腳，尼恩高蘭、維沙積高、艾沙莫亞、馬天尼斯等新援大大提升國米的陣容實力，再加上伊卡迪、比列錫等「舊將」的出眾實力，國米也成為熱刺的一大勁敵。
與熱刺遭遇類似的還有曼聯，其所在的H組也堪稱「死亡之組」。H組的一檔球隊正是今夏轉會窗引入C.朗拿度的意甲霸主祖雲達斯。作為2016-17賽季歐聯亞軍，祖記在上季也僅僅在淘汰賽兩回合的比賽中，以1球敗給最後的冠軍皇馬，這樣強大的實力是曼聯很難去挑戰。華倫西亞雖然只是三檔球隊，但實力不容小覷，上季華倫西亞在西甲積分榜上緊咬馬體會、皇馬，實力已經堪稱接近西超三強。況且曼聯上季正是失手在西甲球隊（西維爾）面前，如今再遇西甲球隊，摩帥的曼聯遭遇的挑戰也同樣不小。如今曼聯在英超中戰績不佳，摩連奴的帥位也飄搖不定，曼聯無論是外部環境還是內部穩定都不算順利，歐聯前景更加嚴峻。
貴為上季歐聯亞軍，利物浦成為今季歐聯「最強第三檔球隊」，甚至在分組抽籤前就傳出一種說法：利物浦在哪組，哪組就是死亡之組。果不其然，當利物浦同巴黎聖日耳門、拿玻里、巴爾格萊德紅星一同進入C組時，「死亡之組」也隨之出現。相比於上季，巴黎聖日耳門送走了舊帥艾馬利，迎來了杜曹，戰術、氣質的變革很有可能幫助巴黎更進一步；上季「保意甲、棄歐聯」的拿玻里，在意甲中對祖記發起強有力的衝擊，雖然功虧一簣未能奪冠，但他們的實力也得到證明，如今，坐擁3個歐聯冠軍的出名教頭安察洛堤加盟，拿玻里在歐聯中或許會「更有聲音」。不過利物浦也沒停止前進的腳步，在引入艾利臣、拿比基達、法賓奴、沙基利等名將後，利物浦陣容更加強大，尋求出線晉級的可能性也不小。
相比於其他3支英超球隊，哥迪奧拿的曼城堪稱抽到「上上籤」。同曼城一起分到F組的球隊，分別是上季被曼城在小組賽壓制的薩克達、上季倒在歐聯附加賽的賀芬咸、以及上季直接征戰歐霸盃的里昂。曼城的同組對手實力有限，出線形勢一片大好，拿到小組首名也不是甚麼難事。
總體來說，英超4強在今季的歐聯抽籤中整體運氣頗為不佳，甚至連英媒都放出「噩夢」這樣的字眼，看衰英超熱刺、曼聯們的前景。不過，這些英超豪門也並不是毫無戰力，能否順利出線，還要看他們的發揮和調度。英超豪門們的結局如何，我們只能拭目以待。
（長歌）

佮